滙控稱留意中美潛在法規衝突 承認面對十分大挑戰

滙控上半年股東應佔純利大跌近77%，繼續停派股息。香港區業務因為預期信貸損失及信貸減值急升，上半年稅前盈利按年倒退29%。

面對集團捲入中美政治爭拗，管理層說，會尊重集團營運地點的法例法規，但承認銀行正面對十分大的挑戰，會留意中美之間潛在的法規衝突。

滙控財務總監邵偉信表示，集團預期全年信貸損失準備或介乎80億至130億美元，連同疫情及地緣政治因素，或影響日後派息。

他又估計，下半年淨利息收益率將會進一步向下。

滙控收市跌逾4%

港股下跌，滙控上半年盈利表現差過市場預期，不利金融股同大市表現。恒生指數全日最多跌345點，收市跌137點，報24458點。主板成交1305億元。

滙控一度跌穿33元「海嘯價」，低見32.95元，跌近6%，收市跌幅收窄至4.4%，報33.4元。恒生亦跌近3%收市。

中電中期業績轉虧為盈，股價升近1%。

仲想兩邊lam? 等睇兩邊得罪哂

大是大非

正義與邪惡

真係無得企中間

佢都pick咗side啦
咪由佢囉

分拆最好
賣香港區業務俾平保, 套取大筆錢
保住其他國家業務

不過應該股價仲有六,七十蚊時做
而家做就太遲, 賣都要殘價賣

0息 恒生都好過你

唔敢收大陸D數?

英國銀行唔尊重英國政府英國法規。

改名做「平保匯丰」

(一定要用簡體字)

唔做英鎊匯票！

好難喎，始終香港佔利潤最多

偉 係度嗎？

最大鑊係香港暴政搞嘅MPF，MPF基金主要買大藍籌，十幾年前嘅匯豐股價仲係過百蚊。

留番中港，賣曬歐美點睇

其實如果歐美制裁中國同香港
香港d金融機構點撚樣做compliance

唔見第2間有問題?

Standard chartered
當佢冇到

制裁suppose係好似伊拉克同北韓咁
係成個地區咁搞
如果唔係制裁黎有咩意思